
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 在这里填入题目
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\sectionName{数论 - 位运算}



% 如果它是 beamer
\if 1\isBeamerMode\relax
    \section[\TOCName]{\sectionName}
\fi
% 如果它是 paper
\if 0\isBeamerMode\relax
    \section[\TOCName\ -\ \sectionName]{\sectionName}
\fi

\begin{frame}

% 如果它是 beamer
\if 1\isBeamerMode\relax
    {\Huge \sectionName}\par
\fi

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 在这里填入你的名字
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\sectionAuthor{Peterlits Zo}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 这里可以写感想（嘲讽，bushi），也可以不写！！！
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
位运算很巧妙的～



\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 逻辑代数
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{逻辑代数}
\begin{frame} % 如果一个 frame 写不下的话，多开几个就好了～
逻辑代数中只有两个元素，既真和假。举例来说的话，我们有：
\begin{itemize}
    \item 太阳从东边升起。\pause $\to T$。
    \item $1 + 1 = 3$。\pause $\to F$。
\end{itemize}

可以看到命题可以得到它的真值。接下来我们要定义它们的运算。
\end{frame}

\begin{frame}
一般而言我们有四个运算：
\begin{itemize}
    \item 或。两个中有至少一个为真它就是真。我们定义符号有 $\lor$。\pause
    \item 与。两个中同时为真它才是真。我们定义符号有 $\land$。\pause
    \item 非。它能把真的变成假的，把假的变成真的。我们定义符号有 $\lnot$。\pause
    \item 亦或。两个中\textbf{有且仅有}一个为真它才是真。我们定义符号有 $\oplus$。
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{符号表}
或：$\lor$\hfill 与：$\land$\hfill 非：$\lnot$\hfill 亦或：$\oplus$ \hfill
\end{block}

用抽象后的逻辑代数可以帮助我们更好的理解和运算。

比如：如果太阳从东边升起，或者，太阳从西边升起并且 $1 + 1 = 3$ 的时候，Peterlits
就会摆烂。我们希望得知 Peterlits 到底会不会摆烂。那么它对应的表达式就是：\pause

\[T \lor (F \land F)\]

运算可得，其结果是 $T$。
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{符号表}
或：$\lor$\hfill 与：$\land$\hfill 非：$\lnot$\hfill 亦或：$\oplus$ \hfill
\end{block}

因为在 ASCII 下不太好输入，C++ 用以下的符号来代表逻辑代数的运算：
\begin{itemize}
    \item 或。\cmd{||}。\pause
    \item 与。\cmd{\&\&}。\pause
    \item 非。\cmd{!}。\pause
    \item 亦或。嘻嘻，C++ 没有这个。
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\begin{block}{符号表}
或：$\lor$ / \cmd{||}\hfill
与：$\land$ / \cmd{\&\&}\hfill
非：$\lnot$ / \cmd{!}\hfill
亦或：$\oplus$ \hfill
\end{block}

\begin{lstlisting}[language=C++]
int foo = 10;
int bar = 30;

if (foo < bar || false) {
    printf("ooooops!!"); // 这个一定会输出的！
}
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
在 C++ 中，我们认为，一切非零的都是真的（$T$），而零是假的（$F$）。\pause

也就是说下面的我们会得到输出 \cmd{1}：
\begin{lstlisting}[language=C++]
// 不过用数字来做逻辑运算太少见，所以应该会 WARNING。
printf("%d", (100 || 0));
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
那么位运算就是我们上面讲的吗？不是～不过有一些关系的。
\end{frame}


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 位运算
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{位运算}
\begin{frame}
\begin{block}{符号表}
或：$\lor$ / \cmd{||}\hfill
与：$\land$ / \cmd{\&\&}\hfill
非：$\lnot$ / \cmd{!}\hfill
亦或：$\oplus$ \hfill
\end{block}
我们知道，计算机内的一些东西都是二进制的，无论是数字、字符还是字符串，都是二进制
的。如果能把二进制映射到 $T/F$ 上就好了：\pause
\begin{itemize}
    \item $1 \to T$。\pause
    \item $0 \to F$。\pause
\end{itemize}

根据这个，我们自然而然的就得到了位运算了：数值都是由 $0 / 1$ 组成的，那么我们让
对应的值进行逻辑运算，一一收集起来就可以得到结果了。
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{符号表}
或：$\lor$ / \cmd{||}\hfill
与：$\land$ / \cmd{\&\&}\hfill
非：$\lnot$ / \cmd{!}\hfill
亦或：$\oplus$ \hfill
\end{block}

我们定义位运算如下：
\begin{itemize}
    \item 按位与。\cmd{\&}。
    \item 按位或。\cmd{|}。
    \item 按位取反。\cmd{\ \~}。
    \item 按位亦或。\cmd{\ \^}。
\end{itemize}

有的时候，我们说某些操作的时候，可能会省略掉\textbf{按位}两个字，这种时候就需要
自己判断到底说的是逻辑运算还是位运算了。
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\begin{block}{符号表}
或：$\lor$ / \cmd{||} / \cmd{|}（按位）\hfill
与：$\land$ / \cmd{\&\&} / \cmd{\&}（按位）\hfill

非：$\lnot$ / \cmd{!} / \cmd{\ \~}（按位）\hfill
亦或：$\oplus$ / \cmd{\ \^}（按位） \hfill
\end{block}

比如说我们可以来模拟一哈按位亦或。我们知道，亦或的结果为真，当且仅当一个为真。

也就是说，我们有：
\begin{lstlisting}[language=C++]
int a = 0 ^ 0; \\ a = 0，因为只有 0 个 1。
int b = 0 ^ 1; \\ b = 1，因为正好有 1 个 1。
int c = 1 ^ 0; \\ c = 1，因为正好有 1 个 1。
int d = 1 ^ 1; \\ c = 2，因为有 2 个 1。
\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}
现在我们希望得到（下列数字均在表示在二进制下）下述表达式的运算结果：\[
    1000100101110 \text{\cmd{\ \^}} 1010100011010
\] \pause

那么有：
\begin{center}
\begin{tabular}{lrrrrrrrrrrrrr}
    \toprule
    $a$  & $1$ & $0$ & $0$ & $0$ & $1$ & $0$ & $0$ & $1$ & $0$ & $1$ & $1$ & $1$ & $0$ \\
    $b$  & $1$ & $0$ & $1$ & $0$ & $1$ & $0$ & $0$ & $0$ & $1$ & $1$ & $0$ & $1$ & $0$ \\
    \midrule
    结果 & $0$ & $0$ & $1$ & $0$ & $0$ & $0$ & $0$ & $1$ & $1$ & $0$ & $1$ & $0$ & $0$ \\
    \bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{符号表}
或：$\lor$ / \cmd{||} / \cmd{|}（按位）\hfill
与：$\land$ / \cmd{\&\&} / \cmd{\&}（按位）\hfill

非：$\lnot$ / \cmd{!} / \cmd{\ \~}（按位）\hfill
亦或：$\oplus$ / \cmd{\ \^}（按位） \hfill
\end{block}

除了符号表里的东西，我们还有其他的运算符：\cmd{>>} 和 \cmd{<<}。

它可以让一个数在二进制下左移或者右移。
\end{frame}

\begin{frame}
我们注意到，一个数一旦左移一位的话，随之带来的就是这个数会变大为原来的两倍。那么
我们就可以用 \cmd{1 << n} 来表示 $2^n$\footnote{这里和下面的东西，均假设我们的被
操作数是一个正数}。

同理，我们可以用右移来表示除以 $2$ 并向下取整。
\end{frame}

\begin{frame}
我们发现了一个数是偶数，当且仅当二进制下最后一个位为 $0$，那么我们要是能够把这玩
意取出来就好了。\pause

我们可以使用 \cmd{a \& 1} 这个位运算。
\end{frame}

\begin{frame}
当然位运算的一些小技巧还有很多都没见。不过讲快速幂肯定是绰绰有余了。
\end{frame}
