% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 在这里填入题目
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\sectionName{嘉然只属于我}



% 如果它是 beamer
\if 1\isBeamerMode\relax
    \section[\TOCName]{\sectionName}
\fi
% 如果它是 paper
\if 0\isBeamerMode\relax
    \section[\TOCName\ -\ \sectionName]{\sectionName}
\fi

\begin{frame}

% 如果它是 beamer
\if 1\isBeamerMode\relax
    {\Huge \sectionName}\par
\fi

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 在这里填入你的名字
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\sectionAuthor{baigeiguai}{baigeiguai}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 这里可以写感想（嘲讽，bushi），也可以不写！！！
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
woc 然！



\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 这里开始写简单的题目意思 ～
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{题目意思}
\begin{frame} % 如果一个 frame 写不下的话，多开几个就好了～
小斌命中的概率是30\%，小雨比他好些，命中率是50\%，最出色的枪手是小p，他从不失误，命中率是100\%。由于这个显而易见的事实，为公平起见，他们决定这样的出题顺序：小斌先开枪，小雨第二，小p最后。然后这样循环，直到他们只剩下一个人。那么这三个人中谁活下来的机会最大呢？
\end{frame}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 这里开始写题解 ～
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{题解}
\begin{frame}
小斌存活概率最大。

小斌 有三个选择, 空枪, 射击小雨, 射击小p.

小斌不会选择射击小雨, 因有$30\%$ 概率小雨死亡, 小p射击, 小雨必死, 死亡概率 $30\%$;

小斌不会选择射击小p, 因有$30\%$ 概率小P死亡, 小雨回击, 由于小斌的命中率低于小雨，从概率角度，不是良策。

小斌会选择空枪, 因为小雨必然射击小p, 小p死亡概率 $50\%$;

小P若不死, 必然射击小雨, 小雨死亡概率 $50\% *100\% = 50\%$;

小斌死亡概率为0.
\end{frame}

\begin{frame}
此时,小雨和小p中间必然死亡一人.  小斌可能面对小雨, 可能面对 小p。

面对小雨, 小斌生存概率 (等比数列求极限)
$$30\% + 70\%*50\%*30\% + 70\%*50\%*70\%*50\%*30\% +...... = {6 \over 13}$$

面对小p,  小斌生存概率 $30\%$

这一情况下，小p生存概率 $70\%$
\end{frame}

\begin{frame}
汇总生存概率为：

\begin{itemize}
    \item 小斌：${50\%}*30\% +50\%*{6\over13} = {99\over 260}$
    \item 小雨：$50\%* {7\over13}= {70\over260}$
    \item  $50\%*70\%={91\over 260}$
\end{itemize}

因此小斌生存概率最高. 采取方法如上所述。
\end{frame}

