% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 在这里填入题目
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\sectionName{简单博弈}



% 如果它是 beamer
\if 1\isBeamerMode\relax
    \section[\TOCName]{\sectionName}
\fi
% 如果它是 paper
\if 0\isBeamerMode\relax
    \section[\TOCName\ -\ \sectionName]{\sectionName}
\fi

\begin{frame}

% 如果它是 beamer
\if 1\isBeamerMode\relax
    {\Huge \sectionName}\par
\fi

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 在这里填入你的名字
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\sectionAuthor{TheNameless}{TheNameless}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 这里可以写感想（嘲讽，bushi），也可以不写！！！
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
博弈题。



\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 这里开始写简单的题目意思 ～
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{题目意思}
\begin{frame} % 如果一个 frame 写不下的话，多开几个就好了～
Aob 和 Bob 进行游戏，其中 Alice 先手。

他们对同一个数字 $n$ 进行操作，在每一个属于自己的回合中，他们可以选择一个数字 $k
\in [l, r]$，并令 $n$ 自身减去 $k$。在自己的回合内，$n$ 被减为负数时，则失败。

双方均采取最优策略。问获胜者。
\end{frame}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 这里开始写题解 ～
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{题解}
\begin{frame} % 如果一个 frame 写不下的话，多开几个就好了～
从游戏规则中，我们可以发现，无论先手选的数字 $k$ 是多少，后手都可以选数字 $l + r
- k$，使得 $n$ 相比两人操作前减少 $l + r$。发现这个规律后，就不难找到必胜的办法
。

假设 $n \bmod (l + r) < l$  ($\bmod$为取余数操作) ，那么在 Alice 先手选数字 $k$
后，Bob只需要选数字 $l + r - k$，这样轮流操作多次后一定会在 Bob 操作完后使得原始
$n$ 变为 $n \bmod (l + r)$ ，此时无论 Alice 选什么数都会输。Bob 必胜。
\end{frame}


\begin{frame}
假设 $l \leq n \bmod (l + r) \leq r$ ，那么一开始的时候 Alice 可以选择 $n \bmod
(l + r)$。这样操作之后的新的 $n$ 就变为了 $(l + r)$ 的整数倍。在之后的操作中，无
论 Bob 取什么 $k$ ，Alice 都可以取 $l + r - k$。多次操作后，$n$ 一定会在Alice 操
作后变为 $0$，Bob 必输，Alice必赢。

假设 $n \bmod (l + r) > r$ ，那么一开始的时候 Alice 可以选择 $r$。这样操作之后的
新的 $n$ 一定满足 $n \bmod (l + r) < l$， 局面就变成了上面讨论后的情况，只是
Alice 和 Bob 的先后手对调了。因此，Alice 必赢。

综上，只需判断初始时 $n \bmod (l + r)$ 与 $l$ 大小关系就可以知道获胜者是谁了。
\end{frame}

